## HTML, les balises importantes

- **Table des matières :**
    - [les titres](#les-titres)
    - [les paragraphes](#les-paragraphes)
    - [les liens](#les-liens)
    - [les images](#les-images)
    - [les sections](#les-sections)
    - [les listes](#les-listes)
    - [les autres balises importantes](#Autre-tags-importants)

#### Les titres

```html
<h1>, <h2>, <h3>, <h4>, <h5>, <h6>
```
Ces balises permetttent de définir des titres de différents niveaux : h1 pour les grands titres et h6 pour les titres des sections très spécifiques.

#### Les paragraphes

```html
<p> </p>
```
La balise utilisée pour créer des paragraphes. Ces paragraphes sont généralement (automatiquement) séparés par des sauts de ligne.

#### Les liens

```htlml
<a> </a>
```

Cette balise est utilisée afin de créer des liens vers des ressources externes : une autre page web, un e-mail, une image, une autre section du document, cible :

```<a href="url"> nom du lien </a>```

#### Les images

```html
<img>
```

Cette balise permet d'intégrer une image dans un document HTML. Voici un exemple d'utilisation :

```html
<img src="url/vers/mon/image.png" alt="Une description">
```

#### les sections

```html
<div> </div>
```
Ces balises n'ont pas de signification particulière, elles permettent simplement de séparer des sections d'un document. La plupart du temps, ces balises sont utilisées pour la mise en forme

#### Les listes

```<ul>, <ol> et <li>``` Ces balises sont utilisées pour créer des listes.

```<ul>``` permet de définir une liste non-ordonnée

```<ol>``` de définir une liste ordonnée.

```<li>``` est la balise qui permettra de définir un élément de la liste.

exemple
```html
<ul>
<li>Café</li>
<li>Thé</li>
<li>Lait</li>
</ul>
```

#### Autre tags importants

```<section>``` sert au découpage de la page en un ensemble de contenu de même sémantique, toujours mettre un titre (id)

```<article>``` division indépendante a l'intérieur d'une section

```<nav>``` section de navigation (ex menu)

```<header>``` Section d'introduction (en-tête de page)

```<footer>``` Section de conclusion (pied de page)